有無人已經plan緊去外國讀master?

幾時出發? 2021 spring? autumn?
會去邊個國家?
會去讀D咩?
讀完之後會唔會留低係個到?

Lm

外國又咪online

巴打會覺得2021年仲未resume返campus learning?

你有無plan呀？

未 但想八卦下

有無諗住去讀先?

儲多幾年就應該夠㗎喇
歐洲好多都免tuition fee

難啲
比你都唔敢返啦

澳洲， 預2022 feb

Me想
其實想直接揾工 不過人在香港都有d難
又唔想就咁飛過去揾工
所以不如去讀個master
當適應下英國生活
不過如果去應該都2021autumn先 要儲錢+睇定d online真係無意思

除左德國同挪威仲有地方免學費咩？歐盟成員國國民先係好多國家免學費

加拿大
讀完希望留得低

想去日本，但唔知讀咩，讀環保/生態保育返黎應該都要乞食

之前又話加拿大開student visa 比香港人， 而家冇晒聲氣

咪係囉咩聲氣都無 人地澳洲起碼都出曬聲出曬policy

點解唔敢 好多campus都好似一定要戴口罩

諗住去英國讀乜？

比利時意大利好似都免費？

諗住幾時去？同埋會讀乜？

巴打你讀完會諗住返香港？
到時香港都唔知會變成點

宜家加拿大政府準備換屆
杜魯多可能畀人罷免

大把歐洲大學九月開番
多數一半一半 seminar f2f
Lecture 就online

儲多幾年錢先啦

係 好多仲full f2f上

Me IT9
應該讀下Data Science/Cyber Security
有諗過好無癲d讀video game design
不過驚讀完無意思

外國呢啲先有得做

其寶加拿大由頭到尾都冇官方任何一個人講過

已經讀完

下年grad。想去歐洲讀econ/加拿大Cs

諗住去歐洲邊個國家？

同幾個fd諗緊去澳洲偏遠地方讀完留3年移民搞掂

會唔會搵唔到嘢做

驚搵唔到野做，移去邊都一樣驚架啦

荷蘭/德/意/英。睇下有邊間收啦

我都等緊呢個

樓主準備出國讀?

諗住去歐洲 2021 autumn

打算去邊間讀啲咩?

讀finance
未諗邊間

難搞啲
匪加關係而家咁緊張，有2個加拿大人仲要畀人捉咗做人質
加拿大應該都係多一事不如小一事

都係讀完先算，依家未搵到工又難搵，唔想鳩hea就諗住讀個master 洗下底，順便睇下過一、兩年咩情況

加拿大不嬲都廢

2年後想去澳洲讀碩士，睇吓有冇機會住夠五年，拎居留權

2 weeks later, UK

你諗多咗。。。

Same
但係咪一定要讀2年

屋企話遲早bno移民，咁嘅話就可能英國讀

不過搞掂咗支肺先啦

支肺唔會完

我,但係2023先grad

幾時入學?

點解

去捷克/波蘭

疫苗搞唔搞得掂

真

澳洲taught master應該易入

美國讀書咁貴

聽agent講係

你留意下啲鬼佬好鐘意用手指沾口再揭書， 戴咩都死啦。

另外上完堂你估佢吔唔去酒吧咩？

清醒下啦

香港d廢老咪一鳩樣
最緊要都係自己保持個人衛生

德國首先要學識德文先
好似頭一個sem會要你學德文
之後就會全德文教學

外國好多都暫時 online， 因為太多青少年中招，佢吔呢一刻都仲係唔 care 中招，又唔會戴口罩。最煩係會突然限制出入境。所以你要預咗留係一個區好耐而唔怕悶死。

利申 ： 歐洲燃

英國呢排好似最多中招係20-29歲

文科想轉可以讀咩
教緊大專但無前途

而家係成個歐洲都係咁，果啲好多都係酒吧中招。如果係歐洲，佢吔有時仲會係一個國家飲完再去第二個國家飲。

你有供諗過想做咩？

去外國繼續讀上去教書

諗住讀咩

文科

Bno去英國

唔夠班讀phd

唔試點知

點都好過socsci

Master好多英文就得

唔由bachelor讀起 master會唔識

打算去澳洲讀masters of information systems。本身文科出身，希望唔好讀死我

讀讀下唔掂就pk

可以轉field？

係讀d 好general o既it野

2 years prgram ?

有冇人知用BNO去英國讀master係當local定International?

international

2023
想去德國讀

好多人都去英國

Belgium 唔貴

想去澳洲讀社工
報咗三間u

報左三間英國
諗住2021 autumn去

我都想去德國不過唔識德文

英國邊到? 準備報Manchester, so far淨係睇左1間

Brookes, Coventry 同UEA
Ching讀邊科？

讀一年？

lm

睇地方
一年既
Belgium KUL應該十萬搞掂
Germany 都係咁上下
荷蘭二十到廿五萬到

英美就四五十

香港好多1年

Belgium 學費好似一年先2000歐上下
入Leuven 既週圍都無地方你去
自閉生活十萬差唔多

Belgium 好似唔易留低
COVID前 德荷最易

我知既就比利時收生要求好低
Qs ranking 200內就淨係要ielts
德國要搞多好多野咁

德國都要ielts or German
日本工作文化仲衰過香港
德國比Asian 既機會應該多過架仔

加拿大 Fall 2021

+1 南澳？諗住讀咩

英文教授的一係要ielts一係証明到bachelor 係用英文讀

報qs ranking 200後嗰堆都輕鬆啦

巴打去加拿大邊度讀咩？

Winnipeg, ME

好多院校都有gmat有priority

做咩咁睇唔開呀 博移民？

今日第二次IELTS 希望speaking夠分apply master

問過？

想去讀philo 但係香港讀中文

Me too 是咪理工科巴打

唔讀商科係咪唔洗考

要睇間U有冇要求 如果有就要考gre 好似rwth同tum 都要
但其實好睇佢個科個prof有冇要求你考所以上daad check下你想讀個科有冇寫明要

屌我都係

想報但唔夠gpa同少煩

報咗先囉 可能兩年後已經係October fest食緊女

理工科巴
見好多都好似唔係好需要咁

其實係好似真係得rwth 同tum某d科會睇
Ielts已經夠做

報緊manchester too
唔知會唔會好難入

tg pm 傾傾?

岩岩收到brunel university london 嘅offer
但佢個offer都提過ilets要咩成績
咁我係咪即係唔洗考？

同埋佢要我apply tier 4 visa
但我想用bno visa
想問tier4同bno visa申請上面有咩分別？

無記錯Tier 4 student 係有規定part time 工作時間，BNO visa 就無限制

屌，啱啱見到政府有讀master 嘅獎學金，我想讀嗰科有得申請，成$120k
本身諗住疊埋心水去英國讀㗎嘛。。。

諗住2021年9月去英國讀 part time master. 宜家仲揾緊學校

無得同d德國妹食腸了

媽啊我成功咗喇！唔洗考第三次喇
好很感動

比利時同德國一年先十萬上下
你去樓下做7仔 每日12個鐘返26日工俾2500家用
一年都儲到12萬 點樣無錢去讀法

先year 2 想改變就要有付出
你可以當讀書係返工咁
每星期五日 每日十粒鐘 上多d莊拎大船
又可以做多幾份intern 博grad job MT 做2-3年完scheme 去英美讀master
樣樣都唔得就認命 做兩三年野去平既地方留學 or 一世留香港

報邊幾間

準備緊gmat
主報英法

我都係

睇緊紐西蘭

Master大家會繼續讀返本科進修落去
定會簡另一科專業去讀

我major mkt plan緊下年去英國讀master
諗緊讀finance (要讀半年pre-master)定繼續簡mkt讀落去

一黎mkt本身唔夠專 二黎再讀mkt 又好獨沽一味
但我本身鍾意呢科

Bba黎講我數科係比較弱 但finance真係專業d
同埋讀多科master degree又會增值多d

好煩惱

而家有uq condition offer
monash unsuccessful

路過前幾日收到西澳Perth ECU offer讀master of marketing 2011 Spring, 本身Engineering 底

有冇人其實係對其他野有興趣多d 但為左移民就報左理工科..

same here.
師兄有冇邊間大學睇中咗？

我喺度諗緊technical嘢係英國讀定係美國讀好啲，美國好似多啲出路。

重點係張visa

數科比較弱讀accounting 會數會比較好
Finance 一係天一係地 無乜中間
普通公司finance role都係想要Acct background 多d咁

Acct好撚on9上堂都唔知上乜
利申中伏

想去加拿大
十個月嘅UBC master，或者兩年BCIT diploma，點揀好兩者係同科，只係前者比較management路線，後者就培訓technician多啲，長遠嚟講前者應該好搵啲

假設fg就業能力差唔多，為咗個PGWP，係咪應該揀diploma？但係UBC個名又響好多
有冇過來人有類似經驗，你哋點揀？

會繼續同一個major

但老實講mkt master真係弱左d咁
雖然出去讀master係一個踏腳石

有冇商科人會簡讀mba嗎

商科最大機會移民
應該accounting = Data science > Business analytic
Finance MBA果d 機會係有 但競爭好激烈
無咁好既工又未必會想請你

報緊uk master, 2021 autumn

plan緊2021去英國讀一年conversion master

好多用英文教

一般商科底 就咁去讀data science 會唔會出事

睇人 不過如果想hea就唔好揀歐陸
英美基本上你上下堂 溫下書最多爛grade
歐陸你唔chur就多數係咁先

我一般睇過英國嗰啲如果你個底唔好或者啲科唔係好關事基本上都唔會收

歐陸有要求你讀幾多相關credit
英國好似都有
美加就好似好鬆

我熟既就荷蘭
UvA Data science 同 RSM business analytic
基本上乜底都收

巴打地圖炮

但我覺得英美果套好d
知識呢家野自學都得。。。
英美果d鬼仔 玩得又讀得
個個課外一大堆achievement / internship

洗唔洗interview 嗰啲
bachelor 讀咩？
嚟緊都想過去讀 順便技術移民

英國係死讀書多
美國先會係讀得又玩得

Ching 打算報咩科

無interview
本身讀social science
唔知過唔過去讀好
有諗移民 但想讀完返香港揾工

佢係睇成績定點
IELTS係咪全7？
sowk喺澳洲好似都需求大 做咩唔留呀

我都係得second low
Ielts 要全7
但問咗可以叫學校出幅信證明你個bachelor 係英文讀 應該可以replace ielts
未有移民決心

咁開心
巴打係咪都係叫學校出信
但澳洲讀完番嚟喺香港相對上難搵工啲喎

叫咗呀 等緊幅信
我都仲諗緊
但讀完返嚟真係難搵工啲？

係呀 因為policy唔同
搵工一定冇本地畢業咁吃香
香港都著重micro skills

ug second low, 想去英國但好d既u都要second up

奧地利大部分都係

文科仔打算轉field報computer science
唔知收唔收

生活費都要洗唔少錢啦

我都係文科想入CS / data science
好多大學有conversion master 可以報，唔需要science 底
唯一擔心係1年後畢業夠唔夠讀過3年degree 既人爭

去德國一年慳住冼十萬都夠喇
除非你要供養父母/ 做緊租租
唔係既係香港 你夠慳夠勤力做7仔一年都儲到十萬

睇下荷蘭 UVA好似meet 到credit可以直入master data science
個credit requirement 好似係最低
Conversion year 都唔冼

我都係咁擔心...
不過自己又諗住5+1 BNO移民
萬一唔夠人爭搵唔到相關工作
都要留低做超市/餐廳
雖然晒咗個一年conversion十幾廿萬

我打算BNO 5+1不過都好多謝巴打意見

我都係打算5+1, 睇嚟我地處境有D相似

你BNO 5+1 無限你幾時用既。。
除非你讀G5 Master 同本身時間&金錢都充裕
唔係G5 既 去荷蘭都係一樣
仲慳返一年 + 十幾萬學費
尤其UK 就業環境而家都好唔明朗

係咪個個咩卓越xxx

你係報邊個sem

Feb entry

巴打我黎緊2月都會讀monash社工bo

我Monash unsuccessful
你讀完係澳洲揾工？

拎咗07/2021 紐西蘭嘅offer希望到時lock down完入到境

sorry 巴打
本身以為你講unconditional
不過uq好似都唔差 你考左ielts未

係呀 諗住畢業485直接搵工

準備考
但應該無4個7
好似話問學校拎幅信證明bachelor 係用英文上就可以replace ielts
Btw 其實我想返香港揾工 所以仲好苦惱過唔過去讀

攞香港政府個獎學金要返黎香港做野

係，唔番黎要還錢
仲要你屋企人做擔保
除非你全家移民

咁你要諗埋要唔要係香港做社工
Or要唔要再係香港啦
我本身都諗住香港讀社工架
但已經返唔到轉頭

Btw 原來可以用以前成績replace
早知唔曬錢考pte

我想移民呀
但無諗住咁快

而家第一個sem係online 上？

有 但煩緊ielts同reference letter

我記得有啲係得 唔肯定係咪間間都得
同埋好似要讀完bachelor 2年來先可以咁做？

一定要證明到至少兩年bachelor 係英文讀
但要係澳洲註冊做社工都係要有4個7

報左讀 it Adelaide 2022 feb entry

第一個sem要睇melbourne開左關未

係呀 本身諗住ielts未必拎到band 7去讀書先考pte
諗住之後英文好d再試ilets

sor有錯字
我意思係畢咗業起計未過兩年先可以咁做？
出咗嚟做野太耐好似唔可以咁做？

過去比利時/荷蘭讀master 讀完易唔易留低搵工

諗住2022秋季去英國讀插畫master，但英文垃圾，好驚ielts會炒，所以就諗住呢一年溫多啲書考好佢先再報master

想走不過未諗好

荷蘭之前唔難 我識既大部分唔識Dutch 都留到
而家就難講

做IT果邊前景算唔算好

唔熟 我做銀行
不過FinTech黎講 Amsterdam 都算歐洲第一

問下學校好啲
我grad 咗一年

覺得香港三大master 幾好 又無移民需要

+1 諗住報咩科？

Mfin
不過而家又多左加拿大可揀

如果online的話 其實有個好處 窮撚可以慳一大筆住宿同其他支出

HEC Paris numba wan

有寫緊佢essay 希望你唔係識我

去歐洲讀書閒閒地唔係都要幾十萬咩，連登仔真係好有錢

同埋其實都唔知讀咩好

日本讀master好難wo,又要做research又要搵professor

Btw 唔知點解講親日本master都有人負評

德國唔使學費
生活費1個月400歐全包
1年用4萬HKD到

荷蘭會唔會好難搵到工?

試咗先啦，可能你今年走到呢

有無清去過/ 準備去台灣讀master

有冇人讀社工

咁正，可惜我唔識德文，同埋唔熟德國